\newpage
\begin{center}
\index{Höstvisa}
\subsection*{\large{Höstvisa}}
\end{center}


Vägen hem var mycket lång och ingen har jag mött,\\
nu blir kvällarna kyliga och sena.\\
Kom trösta mej en smula, för nu är jag ganska trött,\\
och med ens så förfärligt allena.\\

Jag märkte aldrig förut, att mörkret är så stort,\\
går och tänker på allt det där man borde.\\
Det är så mycket saker jag skulle sagt och gjort,\\
och det är så väldigt lite jag gjorde.\\

Skynda dej älskade, skynda att älska,\\
dagarna mörknar minut för minut.\\
Tänd våra ljus, det är nära till natten,\\
snart är den blommande sommaren slut.\\

Jag letar efter nånting som vi kanske glömde bort\\
och som du kunde hjälpa mej att finna.\\
En sommar går förbi, den är alltid lika kort,\\
den är drömmen om det man kunnat vinna.\\

Du kommer kanske nångång, förr'n skymningen blir blå,\\
innan ängarna är torra och tomma.\\
Kanske hitta vi varann, kanske hittar vi då på\\
något sätt att få allting att blomma.\\

Skynda dej älskade, skynda att älska...\\

\newpage

Nu blåser storm därute och stänger sommarns dörr,\\
det är för sent för att undra och leta.\\
Jag älskar kanske mindre än vad jag gjorde förr,\\
men mer än du nånsin får veta.\\

Nu ser vi alla fyrar kring höstens långa kust\\
och hör vågorna villsamma vandra.\\
En enda sak är viktig och det är hjärtats lust\\
och att få vara samman med varandra.\\

Skynda dej älskade, skynda att älska...\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Text: T. Jansson\\Musik: E. Tauro}}
\end{flushright}

\newpage
\begin{center}
\index{Vid en källa}
\subsection*{\large{Vid en källa}}
\end{center}


Jag sitter, källa, vid din rand\\
och ser på molnens tåg,\\
$\parallel$: Hur, ledda av en osedd hand,\\
de växla i din våg. :$\parallel$\\

Där kom en sky, den log så röd,\\
som rosenknoppen ler.\\
$\parallel$: Farväl! Hur snart farväl den bjöd,\\
för att ej komma mer. :$\parallel$\\

Dock, där en annan mera klar\\
och strålande igen!\\
$\parallel$: Ack, lika flyktig, lika snar,\\
försvinner även den. :$\parallel$\\

\begin{flushright}
\small{\textit{J.L. Runeberg}}
\end{flushright}

\newpage
\begin{center}
\index{Eino Leinon juomalaulu}
\subsection*{\large{Eino Leinon juomalaulu}}
\end{center}


\small{\textit{Sångledaren:}}\\
Monta päivää juotuaan,\\
pessimisti tuskissaan\\
tuumii: Jo on, jukoliste,\\
saavutettu päätepiste.\\
Nuoranpätkä kourassaan\\
hiipii nurkkaan kuolemaan.\\
\\
Mutta toiset nähtyään,\\
yhden poissa pöydästään,\\
sydämissä syvä hätä,\\
alkoi etsiskellä tätä.\\
Löytyi veikko nuorastaan,\\
vainajana suorastaan.\\
Mutta...\\

\small{\textit{Alla:}}\\
Saatuansa spriitä,\\
virkistyi hän siitä.\\
Kohottaen lasiaan\\
virkkoi: ''Veljet... Asiaan''.\\


\newpage
\begin{center}
\index{Juodaan viinaa}
\subsection*{\large{Juodaan viinaa}}
\end{center}

Kolmen tähden jallupullon juotuaan\\
kaksi miestä tutkii muistikirjojaan.\\
Toinen tuskailee, kun sivut täynnä on.\\
On toisen kirja pitkään ollut sivuton. \\

Vaimo liikaa mieheltänsä kyselee.\\
Ei kun pullo pöytään, sitten miettimään!\\
Lapset nukkuu, pimeys vain tihenee.\\
Vaimo vastauksen pian saa äijältään:\\

Juodaan viinaa, tullaan viisaammiksi näin.\\
Juodaan viinaa, on todellisuus piinaa hetkittäin,\\
selvinpäin.\\

Vanhus nuoren pastorin saa sekaisin\\
siltä kuolemasta liikaa udellen.\\
Tarjoilu on niukkaa kanssa öylätin.\\
Vanhus kiittää, mutta jälkeen aamenen:\\

Juodaan viinaa...\\

Joillakin on liian paljon edessään,\\
toiset menneisyyttään irti karistaa.\\
Yksi uinut on kuin kalat vedessä\\
ja toinen naapureitansakin aristaa.\\

Juodaan viinaa...\\
Juodaan viinaa...

\begin{flushright}
\small{\textit{H. Harma}}
\end{flushright}

\newpage
\begin{center}
\index{Unelmia ja toimistohommia}
\subsection*{\large{Unelmia ja toimistohommia}}
\end{center}


$\parallel$: Maanantaiaamuna krapula ja vapina,\\
tuijotan vessan seinään.\\
Olen työpaikan sonni, porsas sekä apina,\\
suu täynnä kuivaa heinää.\\

Silti toimiston tyttöjen salaisissa unissa,\\
kaikkien kanssa vehtaan.\\
Tunnen hankaussähköä, kipinöitä munissa,\\
minä se vasta kehtaan...\\
olla mies (nainen).\\

Tahdotko että sut pois näistä kuvioista veisin,\\
jos haluat voit vaikka istua kasvojen päälle hajareisin\\
ja syviä naarmuja raapia selkääni punaisilla kynsillä,\\
puhua kielillä, kiusata hengiltä\\
tekemällä kaiken, kaiken. :$\parallel$\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Leevi and The Leavings}}
\end{flushright}


\newpage
\begin{center}
\index{Traktor Alban}
\subsection*{\large{Traktor Alban}}
\end{center}


(Gäsp... jo, nej, no' e' de' så...)\\
Traktor Alban så kallas jag,\\
jag bor på landet och jag lever bra.\\
På traktorns sitz jag kör och rappar,\\
far i kapp med rappa jappar.\\
Dammet yr och jag står på gasen,\\
det slår imma in på raserglasen.\\

Traktor Alban kör och plogen\\
plöjer djupa spår,\\
där som sädesfälten böjer sig för vinden.\\
Tröskar, harvar, jobbar på,\\
skördar det han sår,\\
tar en paus och vilar under linden.\\

(Åker man så åker man,\\
sa Åkerman. Visst, jo, nej...)\\

Att gödsla hörni de' e' viktigt de',\\
slarvar man är det ingen id\'e.\\
Min metod kräver mindre slit\\
jag går på åkern och snackar skit.\\
Rappar för varenda planta,\\
behöver ingen apulanta.\\

Traktor Alban kör...\\

\newpage

Högt bland Saarijärvis moar\\
bodde bonden Paavo\\
på ett frostigt hemman.\\
Brydd' sej int' om frä-frä-frä-främman...\\
Nej de' e' nog svårt att rappa Runeberg\\
Det här med EG...\\
jag förstår inga,\\
jag har ju redan egen traktor...\\

Traktor Alban kör...\\

Traktor Alban kör...\\

(Upp på flakan hör ni hela puljun.\\
Nu far vi så att kottarna strittar. Jo)\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Sås och Kopp}}
\end{flushright}

\newpage
\begin{center}
\index{Kåtongfields}
\subsection*{\large{Kåtongfields}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Cotton Fields}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Josip va in litin, litin klepp\\
såm bodd naschtans i Kåtnäs laa me mamm sin.\\
Han va bloå, kåtong-kåtongbloå.\\
Han va ylak å skräik å roåla\\
tier an loåg i vaggon mitt i rume,\\
i en rekti kåtongvagg därhäim.\\

Mamm hans sa: ''Kva je e nu fö roålas,\\
näj nu trol ja nov vi flyttar, jag å frassin.\\
Tu je bloå, kåtong-kåtongbloå.''\\
Å så for on åp motårpiede\\
såm e schtjitit streck i Klåckarbackan,\\
å in rekti kåtongfrass sat oåp.\\

Men just vör Bila jälma frassin,\\
så e bar fö tjeljän ut i ditje,\\
i e hlaskåt, gåråt kåtongdik.\\
He va just tenn vör kåtongbodän,\\
fast i anna ditje nier i backan,\\
i e hlaskåt, gåråt kåtongdik.\\

\begin{flushright}
\small{\textit{A. Teir}}
\end{flushright}


\newpage
\begin{center}
\index{Gör mig till finlandssvensk}
\subsection*{\large{Gör mig till finlandssvensk}}
\end{center}


För att va' svensk krävs inte mycket,\\
ej någon särskild karaktär.\\
Tig bara stilla som en jycke\\
för inget svårmod får det finnas där.\\

\textit{Refräng 1:}\\
Gör mig till finlandssvensk,\\
jag vill va' halvutländsk\\
och få va' full på jobbet varje dag.\\
Då får man slåss med kniv\\
och ingen man med HIV\\
har gjort det farligt att små flickor ta.\\

Gå på IKEA ger mig ångest,\\
Sven-Bertil Taube ger allergi.\\
I Sverige finns det bara kräftpest.\\
Men i tusen sjöars land kan jag bli fri!\\

\textit{Refräng 2:}\\
Gör mig till finlandssvensk,\\
jag vill va halvutländsk\\
och köra bil som bara Mika kan.\\
Kunna få vara tyst\\
och ändå ratta byst,\\
få prata svenska - men ändå va' man.\\

\textit{Refräng 1 och 2 repris:}\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Text: M. Lyth, B. Bengtson och H. Grundberg}}
\end{flushright}


\newpage
\begin{center}
\index{Baarikärpänen}
\subsection*{\large{Baarikärpänen}}
\end{center}

Mua puri baarikärpänen mut miksi suremaan?\\
Jo kauan sitten lääkkeen löysin siihen puremaan.\\
Alla konjamiini pullon onnellisten tähtien\\
on hyvä olo ollut mulla, siitä lähtien.\\

Jos posket ei näy takaapäin, niin missä vika on?\\
No, sosiaalihuoltohan on ollut vastuuton.\\
Kas viina menee ensin poskiin, sieltä aivoihin\\
ja sieltä käsin vaikuttaa se kaikkiin vaivoihin.\\

Ryyppäämään, ryyppäämään joka aamu sännätään\\
ja kun päivä on ohi niin lisää kännätään.\\
Tahdon olla juovuksissa aina sekä maanantaina,\\
tiistaina, keskiviikkona ja torstaina.\\

Poliisinkin tiedetään mua mätkineen.\\
Ne oottaa mua pihalla baarikärpäslätkineen.\\
Voi jospa voisin jäädä tänne baariin nukkumaan.\\
Kun multa ihmisoikeudet on näemmä päässy hukkumaan.\\

Ryyppäämään, ryyppäämään...\\

\newpage
Ne jossain pohtii nytkin viinan hinnan nostoa.\\
Mä istun baaritiskillä janoten kostoa.\\
Vaan eipä taida kannattaa nenilleensä hyppiä\\
on multa liian helppoa näet siivet nyppiä, siis...\\

Ryyppäämään, ryyppäämään...\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Eppu Normaali}}
\end{flushright}












